[道德+哲學+法律+社會]大家能唔能夠做到見死不救或者睇住人死？

如果條友係你好憎好想佢死好耐，有日你發現佢跌咗落海，你隔離有個水泡可以救佢，但係會唔會唔救佢睇住佢慢慢浸死？如果唔救會唔會犯法？

哲學問題：片中batman算唔算謀殺？

另一個問題，如果我發現咗有好多洪水猛獸好危險，唔應該行但係我扮唔知，一個我想佢死嘅人去行我特登唔提醒佢，等佢跌死比野獸殺死(當然唔係一定會發生)，咁算唔算謀殺？法律上又算唔算？

Batman: I wont kill you... but i don’t have to save you!

1) 可參考法律中嘅duty to rescue，每個國家都有唔同，如果無記錯，當年Diana王妃在車禍中受重傷未離我們而去前，有狗仔隊在現場只顧影相，無即時通知法國警察，事後狗仔隊所屬報館，被檢察官控告無協助救人

2) 如果嗰個地方係樓豬講到咁危險，管理該地方嘅政府組織係好大機會已知道該情況，從而需要在當眼地方竪立警告牌，提醒有機會進入該地方嘅人要採取適當嘅預防措施or選擇不進入該地域，如果樓豬及其同伴執意要進入該地方，兩人都係有contributory negligence, 甚至trespass, 除非係樓豬親手由崖上推同伴落去，否則檢查官唔太可能追究樓豬係謀殺or誤殺

第二個情況我純粹係想表示一個處境係明知條友行死路唔提醒佢等佢死，或者明知前面有陷阱唔提醒佢等佢中伏死，當然唔係我放

咁你要定義你所講嘅"處境係乜，因為我講嘅example已經好general

明知有一個情況，唔小心處理就會出現壞嘅結果，但知情人士故意唔去提醒不知情人士，呢啲case幾乎每日在商業社會都會出現，尤其係上司同下屬之間

好簡單

當睇唔到掉頭走

睇你良心過唔過到